\documentclass[11pt]{article}

\newcommand{\titrechapitre}{}%Ensembles de nombres -- Exercices}
\newcommand{\titreclasse}{}%Lycée Jean-Baptiste \textsc{Corot}}
\newcommand{\pagination}{\thepage/\pageref{LastPage}}
\newcommand{\topbotmargins}{2cm}
\newcommand{\spacebelowexo}{5mm}

\input{/home/erou/teaching/corot/latex/layout-color.tex}

\usepackage{dirtytalk}

\begin{document}

% Barême
% ======
%
% I.1. 0.5 2e jour 0.5 3e jour
% I.2.(a) 1 pour les trois bonnes réponses, 0.5 si une seule erreur
% I.2.(b) 1 explication correcte
% I.2.(c) 0.5 géométrique 0.5 justification
% I.2.(d) 0.5 forme générale 0.5 explication
% I.3. 0.5 donnée correcte 0.5 une explication chiffrée
% I.4. 0.5 conjecture correcte 0.5 justification
% I.5. *BONUS* 0.5 réponse bien justifiée 
%
% II.(a) 0.5 factorisation 0.5 argument
% II.(b) 0.5 factorisation 0.5 argument
% II.(c) 0.5 lim. individuelles 0.5 opération lim.

\begin{center}
\textbf{\LARGE \textsc{Évaluation -- Limites de suites}}\\[2mm]

{\large Jeudi 3 Octobre 2024, durée : 0h30}\\[1mm]
\noindent\rule{8cm}{0.4pt}\\[1mm]
\textbf{\textsc{Consignes à respecter}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*/}]
\item \textbf{Toutes les réponses doivent être justifiées.}
\item Une grande importance sera accordée à la rédaction de la
  copie.
\item \underline{\textbf{Soulignez ou encadrez vos résultats}}.
\item La calculatrice est \textbf{autorisée}.
\end{enumerate}
\noindent\rule{12cm}{0.4pt}
\end{center}

\begin{center}
  Bon courage !
\end{center}

\begin{exo}~\\
  Dans un monde très très lointain, un vaisseau spatial part de la planète Lamarsa
  et cherche à atteindre la planète Péhaimef. La distance qui sépart les deux
  planètes est de $1\,000\,000$ années lumières. Chaque jour, le vaisseau divise
  par deux la distance qui le sépare de la planète Péhaimef.
  \begin{enumerate}
    \item À quelle distance de Péhaimef se trouve le vaisseau spatial lors du
      deuxième et du troisième jour ?
    \item On note $u_n$ la distance entre le vaisseau spatial spatial et la
      planète Péhaimef au bout de $n$ jours.
      \begin{enumerate}
        \item Donner $u_0$, $u_1$, et $u_2$.
        \item Soit $n\in\mathbb{N}$ un entier. Justifier que
          $u_{n+1}=\frac{1}{2}\times u_n$.
        \item Quelle est la nature de la suite $(u_n)$ ?
        \item Justifier que $u_n=1\,000\,000\times\left( \frac{1}{2} \right)^n$.
      \end{enumerate}
    \item Au bout de combien de jours le vaisseau spatial sera-t-il à moins
      d'une année lumière de la planète Péhaimef ? \emph{On pourra utiliser la
      calculatrice.}
  \item À l'aide de la calculatrice, conjecturer la limite de $(u_n)$.
  \item \emph{(Bonus.)} Le vaisseau spatial arrivera-t-il un jour à destination
    ? \emph{Justifier soigneusement.}
  \end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}~\\
  Déterminer les limites suivantes.
  \begin{align*}
    \textbf{a)}\;&\lim_{n\to+\infty}\left( \frac{2n^2-n+1}{7n+5} \right) &
    \textbf{b)}\;&\lim_{n\to+\infty}\left( 3n-n^3+2 \right) &
    \textbf{c)}\;&\lim_{n\to+\infty}\left( 1+\frac{\sqrt n}{2}-\frac{2}{\sqrt n} \right)
  \end{align*}
\end{exo}

\end{document}
